- Не захватывайте и не освобождайте мьютексы голыми руками, используйте *scope-based resource management* – `std::unique_lock` и `std::lock_guard`. Выбирайте `std::lock_guard`, если вам нужно просто захватить блокировку в данном скоупе и не нужно спать на условной переменной.

- Для удобного захвата блокировки можно использовать специальную функцию:
```(cpp)
{
  auto lock = twist::LockUnique(mutex);
  // ...
}
```

- Выбирайте имена для условных переменных так, чтобы они отражали предикат, выполнения которого ждут потоки. Например, условную переменную, на которой метод `Recv` в блокирующей очереди ждет появления элемента, разумно назвать `not_empty_` или `has_items_` или аналогичным образом.

- Если потоки могут ждать выполнения разных предикатов, то стоит развести их по разным условным переменным. Так вы сможете прицельно будить только нужные потоки.

- Не вызывайте `notify_all` там, где достаточно `notify_one`. С другой стороны, иногда `notify_all` наоборот может сэкономить вам лишние пробуждения. Поступайте разумно ;)

- Если для ожидания на условной переменной вы используете `cv.wait(lock, predicate)`, то обязаны знать, как выразить его через `cv.wait(lock)`, и почему он выражается именно так.

